南港島綫最快本月18日通車

南港島綫最快本月18日通車

14,810
■南港島綫列車平日繁忙時間約3分半鐘一班。
適中字型
較大字型
■南港島綫列車平日繁忙時間約3分半鐘一班。

【本報訊】南港島綫將在本月內通車，估計最快會在本月18日（星期日）通車，而最遲會在聖誕假期期間的26日或27日。新鐵路以3卡無人駕駛列車行走，平日繁忙時間約3分半鐘一班。由海怡半島至金鐘的成人八達通車費為6.7元，比巴士貴。
據了解，港鐵已安排部份區議員在本月12日率先試搭南港島綫列車，顯示新鐵路已獲機電署開綠燈。港鐵近日亦招聘大批南港島綫車站助理，為通車作準備。

海怡半島出金鐘6.7元
由於新線通常選擇周日或假日非繁忙日子通車，估計南港島綫最快應可在本月18日通車，再下一個周日是25日聖誕，港鐵平安夜需通宵行車，不能安排通車，因此最遲會選擇在之後的26日或27日公眾假期通車。
南港島綫由海怡半島至金鐘及中環車費均為6.7元，比巴士貴0.9元；往旺角車費14.2元，比隧巴貴3.1元。但金鐘至海洋公園車費只需5.3元，比城巴平一半。港鐵稱，南港島綫車費是按車程距離訂定，但記者發現，車費表有不少路程與車資不成正比的情況，如海怡半島往尖沙嘴收14.2元，而往更遠的荃灣、寶琳及青衣，同樣只收14.2元。
■記者麥志榮

上一則
百年糧油店或結業放租
下一則
渡輪新航線去郵輪碼頭！免費都係得15條友

3分半鐘先1班3卡車
仲夠薑話cut巴士

有好過冇

點解得三卡咁少？

好以係用大陸自動駕駛系統

走線設站空間客量等
唔留位預發展空間正仆街, 垃圾西段又係錯配

大陸車，系統就好似唔係大陸

得三卡
屌你淨係計去海洋公園個班蝗都唔夠啦
真係當住南區d人乞衣

走線本身都奇怪到喊
搞到南區客塞死哂係金鐘
原本停灣仔都分流到去銅鑼灣到東區嘅客
第時荃灣線個月台多人到陸沉
北港島線有排先起
唔使搭地鐵啦屌

3卡，三分半一班
海怡嗰班唔冼旨意有位坐，一定俾利東班對頭撚霸哂

係大陸軟件公司寫既

會唔會冇咁塞車

唔會，一樣咁撚多私家車

荃灣線個月台就唔會沉嘅，話哂通勤方向岩岩相反

真正爆煲係港島線

南港島線西段華富-港大起到2026都未到你啦
而家早又唔起埋黃竹坑-華富
急嘅係北港島線同秀茂坪線

未起晒, Cut巴士, 唔停跑馬地灣仔, WFC?

保鐵鼓勵轉乘公共交通得個樣, 做一半當皇恩

系統用法國阿爾斯通

其實我又覺得利東班人唔會咁得閒坐對頭車出金鐘既
明明車程都只係10分鐘

台北木柵線係咪話用呢個系統搞到一WOK粥